話你知 其實醫畜

醫畜個名真係好難聽

忙左一晚 睇27位病人 急救完兩個垂死既病人
到而家有時間睇下連登post
作為一個醫護人員 覺得好心淡 原來咁多行外人咁討厭我地

個個話醫護係well paid
岩啊讀左五年 出到黎 專業人員
大家都係咁上下起薪 eg 社工 老師 officier

而做醫護 我想大家了解下我地面對緊既情況
每日番工猶如戰場
忙 但知道唔係藉口
一對10-15病人 即使面對無止境地加床位
都唔可以對每個病人每個程序有一刻既疏忽
呢個係我地既責任

但同時 我地認為呢個問題都要正視
每個醫護始終都係有佢既limit
根本無可能無止境地加大workload
錢 係好重要
但我希望大家行外既社會大眾
唔好覺得醫護出黎爭取既錢係為自己份糧
我地係想政府同社會要要正視醫護介既問題
- 人手嚴重不足 （醫生、護士、病人助理）
- 空間不足 （原本設計for40位病人，現加床至50-60位）
- 醫療設備及資源
等等

而呢啲問題就係需要用錢去解決
而解決後 得益既一定係病人
有應有既醫療質素
（病房環境、醫療設備quality、醫護效率提升）

最近公佈增加特別酬金10%
可能誤導左大眾以為醫護爭取既係薪金
明明都well paid 仲咁貪得無厭
令到大家更加討厭醫護人員
但其實根本不是我地醫護爭取緊既野
我相信大部分醫護都情願將啲錢撥入資源增加

薪金其實無問題
最大問題work overload
想減輕工作壓力係其一
但我地最終都係唔想patient suffer
發生醫療事故 我知道work overload唔可以係一個excuse
但無可否認都會係一個主因令到某啲程序有疏忽
一個醫護既生理同心理狀態係好重要

有啲長 希望大家明白同支持下班醫護
唔好再醫畜醫畜咁叫我地
我地不是敵人
我地係同樣被政府壓抑既香港人

當你覺得child登=好多行外人，你已經輸咗

Child登有咩職業冇畜

啱 所以應該屌咗教畜先

it咪又係咁

我覺得你地好好 唔好唔開心

加油呀絲打

ibank狗 big4又狗 IT工程sales都係狗
醫蓄 教又蓄 空服就雞

child登仔最buy ACO

明白你地面對緊好大壓力
份工做漏做錯小小野都會死人
但workload又太大 工時又好長 辛苦爆
政府有問題又要你地受

唔好上黎睇依度d匿名人士講野啦
佢地匿名係度講野都係想發泄放負 幾賤既說話都講得出

多謝公立醫院醫護人士既努力 辛苦你地

其實正正經經既post 可唔可以唔好煩尻住哂，人地老母病你又係咁，人地失戀又係咁，死人冧樓你都係咁，你做正字老師之前可唔可先學識乜野叫尊重同埋分場合，sorry 認真左

啲賤登仔唔抵得你地高人工前途好呀

但佢地自己學歷低又唔醒目，做唔到呢行，咪上網吠你地發洩下自己嘅失敗囉

利申 垃圾

叫人用正字之餘 回應埋個post嘅內容得唔得先

五毛加煩膠加小學雞中二病，叫 admin bam佢啦，影衰兒登

Child登思維
返工必港豬, 藝人必奶共, 女人必係雞
你就知對連登唔駛咁上心

叫連登最buy既ACO減薪一半黎增加牀位就啱啦

佢地以反專業為榮，覺得自己係網上侮辱完啲醫生護士可以增加自己自信，但係其實呢個只係佢地掩飾自己自卑既典型行為，根本就同文革批鬥入面啲紅衛兵無分別。所以靠佢地反共真係得啖笑

利申：law 撚，成日俾連登仔批鬥

其實要求既咪係你講咁加budget囉

利申返先 我曾經護狗 但好快移咗民去歐洲 搵緊月薪大約2皮港紙 做得開心好多

好多醫生都掠水

至少我冇
仲覺得你地好慘
特登俾政府塞爆WORKLOAD
你頂得住就辛苦
頂唔住就名正言順輸入支那醫生護士

最撚辛苦係你地 頂住

連登比人一種loser毒撚圍爐晦氣的感覺

基本上大部分post都係：
環保新聞：啲環保撚自己唔好呼吸啦！
兩性關係：所有女仔都係雞！
專業人員post: 我仲辛苦啦 + 各種侮辱
籌錢/ 感人故仔：一定係搏上位！

同child登認真你就輸了

樓主真係唔洗將兒登當成現實世界咁睇
留個空間俾班廢青搵下存在感同虛榮心
喺現實你搵緊十萬八萬 班兒登仔就萬三蚊等緊自己十年後三萬人工扮中產

大家話有讀nursing 既fg畢業無人請
而家ha明顯唔夠人 但唔請
如果屬實 我承認我考慮有疏忽
應該屌埋ha唔請多d人手

但我都係個句 加人工真係無意義
唔係用幾多錢既問題 係解唔解決到問題既問題
但見到有人話要請人 買器材呢點
我係十分讚成 呢點上花再多既錢都值得
因為對醫療服務質素提升係立竿見影
而唔係靠人工激勵士氣呢d笑話
你都已經overload 仲可以比錢激勵
咁其實係有d滑稽 亦十分影響醫護人員既形象

Btw 見到樓主咁誠懇
支持樓主
大家都曾經或多或少受過公營醫療既折磨（細個窮到仆街）
多多少少都有d陰影
大家都係為左公營醫療服務有改善
至於少部分不斷要求加人工既害群之馬
我只可以話 佢地真係正宗醫畜

如果為咗分糧就唔會想加人手啦，人地想舒服d姐，邊個唔想？

多謝你

多謝你
怪我太認真

well paid

辛苦過你而又無對等回報既人大把

覺得唔滿意就唔好做 大家都係為錢

唔好講到咁偉大又服務社會又乜又物

出少一半糧睇你仲做唔做

完全封鎖樓上

多謝你逐行回覆
但好想知點解你咁討厭醫護？
因為你覺得個pay係唔值？

唔明點解解決問題需要削減一邊資源去換另一啲資源
而唔係叫政府重新檢討下醫療budget

有無heart因人而異
正如唔係人人都搵到自己鍾意既工
但呢個唔係我地要討論既範圍

我知上連登勿認真
但睇完你個post真係幾嬲幾心淡

其實你圍繞既問題只係好小部分無知醫護既要求
希望你了解到我地真正面對緊既問題同訴求

其實香港護士起薪係咪太高?

美國學位護士起薪點: US$53,020 / 年
交稅後: US$44,000 / 年
除以12月: US$3,666 / 月
換算為港幣: HK$28595 / 月
以香港物價計算: HK$19452 / 月

HA如肯增聘人手追上國際標準，即1：6，絕對係一件好事。然而，薪酬方面卻應有所調整，參考外國數字，最理想係要減三成左右，不過考慮到現實情況，最多可能只可以做到無限期凍薪。

咁你去遊行囉 個個post係度吠

又係自己搵唔到錢就想人減人工嘅撚樣

入得公立既都預咗我不入地獄 誰入地獄

私家既先醫畜咋嗎

你條撚樣同上面個spxxxxx一鳩樣
由頭到尾得你地自己屈人地想加人工
講講下講撚到好似事實咁
真係懷疑你兩條友有精神病

絲打你唔洗理呢個傻鳩user
佢個個post都屈鳩班護士想加人工
已經比人屌到敗走
依家係度扮中立

呢個真
成日針住護士人工高 屈人想加人工果班現實一定係loser
上面已經有兩個

唔好做 俾班大陸專才落黎
班loser就後悔

喂喂，我屌你老母呀低學歷垃圾

放心，呢個港共政府會用盡所有方法、五毛繼續抺黑醫護人員，目的就是放大陸醫護落呢
佢哋就係要用壓力慢慢陰乾你吔

醫生、護士們加油
有d人立心不良想挑撥醫患關係啫
亦有班咩嘢都批評嘅心態畸型人
唔好俾佢哋打擊到

引入外勞搞掂啦

支持絲打

樓豬 27 天前 出post 稱呼醫護為醫護狗

好心兒登啲傻鳩傻閪 每次起下底 睇下樓豬係咪精神分裂 先盲評啦